---
layout: handbook-page-toc
title: "GitLab Testing Agreement"
description: "Learn more about the GitLab Testing Agreement"
---

# GitLab-Testvereinbarung

Diese Testvereinbarung („Vereinbarung“) wird zwischen GitLab Inc. mit Sitz in 268 Bush Street, Suite 350, San Francisco, CA 94104 („GitLab“) und entweder (i) dem Unternehmen, das diese Vereinbarung elektronisch akzeptiert, oder (ii) dem Unternehmen, in dessen Namen die Testfunktionen aktiviert werden, geschlossen, und wird in beiden Fällen als „Kunde“ bezeichnet. Diese Vereinbarung tritt zu dem früheren Zeitpunkt in Kraft, an dem (i) der Kunde diese Vereinbarung in der GitLab-Software per Mausklick akzeptiert oder (ii) eine im Namen des Kunden handelnde Person die Testfunktionen aktiviert („Datum des Inkrafttretens“). Die Parteien vereinbaren die folgenden Geschäftsbedingungen in Bezug auf die Nutzung der jeweiligen Testfunktion durch den Kunden.

Eine Person, die sich für die Aktivierung der Testfunktionen im Rahmen dieser Vereinbarung entscheidet, erklärt, dass sie befugt ist, den Kunden an die Bedingungen dieser Vereinbarung zu binden. Wenn die Person nicht befugt ist, darf sie die Testfunktionen, die Gegenstand dieser Vereinbarung sind, nicht aktivieren oder anderweitig die Testfunktionen deaktivieren.

**1. BEGRIFFSDEFINITIONEN**

1.1. „Testfunktionen“ sind experimentelle, Alpha- oder Beta-Funktionen, die noch nicht für den Produktionseinsatz bereit sind. Testfunktionen werden nach dem Ermessen von GitLab ohne oder mit eingeschränktem Support bereitgestellt, wie hier näher beschrieben: https://docs.gitlab.com/ee/policy/experiment-beta-support.html. Die betreffende Testfunktion kann als „experimentell“, „Alpha“ oder „Beta“ eingestuft sein, wie auf der Seite https://docs.gitlab.com/ für die Testfunktion näher beschrieben wird.

1.2. „KI-unterstützt“ bedeutet die Verwendung oder Entwicklung von Arbeitsprodukten mit Hilfe von künstlicher Intelligenz (einschließlich maschinellem Lernen).

1.3. „Allgemein verfügbare Funktionen“ sind Funktionen, die für den Produktionseinsatz in beliebigem Umfang bereit sind, vollständig dokumentiert und unterstützt werden und die Überprüfung der Produktionsreife bestanden haben.

1.4. „Personenbezogene Daten“ sind alle Informationen, die in der Definition des Begriffs „personenbezogene Daten“ gemäß der Allgemeinen Datenschutzverordnung (EU) 2016/679 definiert sind.

1.5. „Produktionsbereitschaftsprüfung“ ist ein Prozess, der dabei hilft, die Zuverlässigkeitsanforderungen eines Dienstes, einer Funktion oder einer wesentlichen Änderung der Infrastruktur von GitLab.com zu ermitteln.

1.6. Der „Testzeitraum“ ist der Zeitraum, in dem der Kunde Zugriff auf die Testfunktion hat, um diese zu testen, zu bewerten und Feedback zu geben, wie es im Ermessen von GitLab liegt.

**2. LIZENZ, UMFANG UND NUTZUNG DER TESTFUNKTIONEN**

2.1. Vorbehaltlich der Bestimmungen dieses Vertrags gewährt GitLab dem Kunden eine nicht exklusive, nicht übertragbare Lizenz zur Nutzung der jeweiligen Testfunktion(en) für den internen Gebrauch. Bei den Testfunktionen handelt es sich um freie Software (gemäß der Definition im GitLab Subscription Agreement („GLSA“), das unter https://about.gitlab.com/handbook/legal/subscription-agreement/ verfügbar ist und in diesen Vertrag aufgenommen wurde), die den geltenden Bestimmungen des GLSA (einschließlich GLSA §§ 5, 7, 10.2, 14.2) unterliegt. Begriffe in Großbuchstaben, die hier nicht definiert sind, haben die Bedeutung, die sie im GLSA haben.

2.2. Der Kunde erkennt an, dass die jeweilige Testfunktion (i) noch nicht im Handel erhältlich ist, (ii) instabil sein und Leistungs- und Stabilitätsprobleme verursachen kann, (iii) möglicherweise nicht ordnungsgemäß funktioniert und (iv) Fehler, Designmängel oder andere Probleme enthalten kann. GitLab ist nicht verpflichtet, eine Testfunktion als allgemein verfügbare Funktion freizugeben.

2.3. Soweit eine Testfunktion die Verarbeitung personenbezogener Daten des Kunden beinhaltet, erklärt sich der Kunde damit einverstanden und sichert zu, dass er den betroffenen Personen, deren personenbezogene Daten im Rahmen einer Testfunktion verarbeitet werden, alle erforderlichen Informationen zur Verfügung gestellt und alle erforderlichen Einwilligungen eingeholt hat. GitLab verarbeitet die personenbezogenen Daten des Kunden auf der Grundlage der Erfüllung dieses Vertrags mit dem Kunden. Alle Mitarbeiter von Subunternehmern, die zur Bereitstellung einer Testfunktion eingesetzt werden, werden unter https://about.gitlab.com/privacy/subprocessors/ aufgelistet, und alle Benachrichtigungen über Aktualisierungen dieser Liste erfolgen gemäß Abschnitt 14 des Datenverarbeitungszusatzes, wie in der GLSA dargelegt.

2.4. Die Nutzung der jeweiligen Testfunktion und der Zugriff darauf durch den Kunden erfolgt ausschließlich auf dessen eigenes Risiko. Der Kunde erkennt an, dass (i) er für jedes AI-unterstützte Arbeitsprodukt (einschließlich Quellcode), das unter Verwendung der jeweiligen Testfunktion erzeugt wurde, verantwortlich ist, einschließlich (a) der Überprüfung der Eignung und Genauigkeit jedes AI-unterstützten Arbeitsprodukts für den gewünschten Zweck und (b) aller Vorschläge, die der Kunde aus den AI-unterstützten Testfunktionen übernimmt, oder aller Vorschläge für das Arbeitsprodukt des Kunden; und (ii) dass die Testfunktion(en) unerwartete Ergebnisse, Korruption oder Verlust von Daten oder andere Formen von Verlust oder Schaden verursachen können.

2.5. Der Testzeitraum beginnt mit dem Datum des Inkrafttretens und endet automatisch, wenn GitLab die betreffende Testfunktion als allgemein verfügbare Funktion bereitstellt. Wenn GitLab eine Testfunktion in eine allgemein verfügbare Funktion umwandelt, unterliegt die fortgesetzte Nutzung durch den Kunden den geltenden Gebühren und Geschäftsbedingungen sowie dem GitLab-Abonnementvertrag, der unter https://about.gitlab.com/handbook/legal/subscription-agreement/ verfügbar ist, oder einer anderen separaten schriftlichen Vereinbarung zwischen den Parteien, die die Nutzung der GitLab-Software einschließlich einer allgemein verfügbaren Funktion regelt.

2.6. GitLab behält alle Eigentums- und geistigen Urheberrechte in Bezug auf die GitLab-Software, die Testfunktion(en) und alle damit verbundenen Rückmeldungen. Der Kunde kann Eingaben bereitstellen, die von den Testfunktionen verarbeitet werden sollen („Eingaben“), und Ausgaben erhalten, die von den Testfunktionen auf der Grundlage der Eingaben erzeugt und zurückgegeben werden („Ausgaben“). Soweit nach geltendem Recht zulässig, stellen sowohl Eingaben als auch Ausgaben Kundeninhalte im Sinne der Definition dieses Begriffs in der GLSA dar.

**3. FEEDBACK**

Im Rahmen der Nutzung, des Testens und der Bewertung der jeweiligen Testfunktion durch den Kunden wird der Kunde Vorschläge, Ideen, Anfragen zur Verbesserung oder andere Empfehlungen („Feedback“) bezüglich der Nutzung der Testfunktion einreichen und hiermit unwiderruflich alle Rechte an diesem Feedback an GitLab abtreten. Die Parteien vereinbaren einvernehmlich (E-Mail genügt) einen angemessenen Rhythmus, ein Verfahren und eine Methode für den Austausch von Feedback während des Testzeitraums, einschließlich der Verwendung öffentlicher GitLab-Probleme. GitLab kann jegliches Feedback ohne Einschränkung und ohne Verpflichtung gegenüber dem Kunden verwenden.

**4. KEINE GARANTIEN**

DER KUNDE ERKENNT AUSDRÜCKLICH AN UND ERKLÄRT SICH DAMIT EINVERSTANDEN, DASS SICH DIE HIERIN LIZENZIERTE TESTFUNKTION NOCH IN DER TESTPHASE BEFINDET, MÄNGEL ENTHALTEN KANN UND „WIE BESEHEN“ UND „WIE VERFÜGBAR“ BEREITGESTELLT WIRD. DER PRIMÄRE ZWECK DIESER VEREINBARUNG IST ES, FEEDBACK ÜBER DIE LEISTUNG UND DIE IDENTIFIZIERUNG VON MÄNGELN DER TESTFUNKTION ZU ERHALTEN. DER KUNDE MUSS WICHTIGE DATEN SCHÜTZEN SOWIE VORSICHTIG VORGEHEN UND DARF SICH IN KEINER WEISE AUF DIE KORREKTE FUNKTION UND LEISTUNG DER TESTFUNKTION VERLASSEN. GITLAB UND SEINE LIZENZGEBER LEHNEN HIERMIT ALLE AUSDRÜCKLICHEN ODER STILLSCHWEIGENDEN GEWÄHRLEISTUNGEN AB, EINSCHLIESSLICH, ABER NICHT BESCHRÄNKT AUF ALLE STILLSCHWEIGENDEN GEWÄHRLEISTUNGEN DER MARKTGÄNGIGKEIT, EIGNUNG FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK, EIGENTUM UND NICHTVERLETZUNG VON RECHTEN. KEINE INFORMATIONEN ODER RATSCHLÄGE, OB MÜNDLICH ODER SCHRIFTLICH, DIE VON GITLAB WÄHREND DER TESTPHASE ZUR VERFÜGUNG GESTELLT WERDEN, LEGEN EINE GARANTIE AN, DIE NICHT AUSDRÜCKLICH HIERIN ENTHALTEN IST.

**5. HAFTUNGSBESCHRÄNKUNG**

SOWEIT DIES NACH GELTENDEM RECHT ZULÄSSIG IST, (I) HAFTET GITLAB GEGENÜBER DEM KUNDEN IN KEINEM FALL FÜR INDIREKTE SCHÄDEN, STRAFSCHADENSERSATZ, BEILÄUFIG ENTSTANDENE SCHÄDEN, BESONDERE SCHÄDEN, FOLGESCHÄDEN, EINKOMMENSVERLUSTE, DATENVERLUSTE, ERWARTETE GEWINNE, ENTGANGENE GESCHÄFTE ODER UMSATZEINBUSSEN, UNABHÄNGIG DAVON, OB DIESE AUF EINEM VERTRAG, EINER UNERLAUBTEN HANDLUNG (EINSCHLIESSLICH FAHRLÄSSIGKEIT), VERSCHULDENSUNABHÄNGIGER HAFTUNG ODER ANDERWEITIG BERUHEN, SELBST WENN DER KUNDE AUF DIE MÖGLICHKEIT VON SCHÄDEN HINGEWIESEN WURDE, (II) DIE GESAMTHAFTUNG VON GITLAB AUS ODER IM ZUSAMMENHANG MIT DIESER VEREINBARUNG, UNABHÄNGIG DAVON, OB SIE AUF EINEM VERTRAG, EINER UNERLAUBTEN HANDLUNG (EINSCHLIESSLICH FAHRLÄSSIGKEIT ODER VERSCHULDENSUNABHÄNGIGER HAFTUNG) ODER ANDERWEITIG BERUHT, ÜBERSTEIGT INSGESAMT NICHT DEN BETRAG VON 1.000,00 USD. DIE VORSTEHENDEN BESCHRÄNKUNGEN GELTEN UNGEACHTET DES FEHLENS EINES WESENTLICHEN ZWECKS EINES BESCHRÄNKTEN RECHTSMITTELS. SOWEIT DIES NACH GELTENDEM RECHT ZULÄSSIG IST, HAFTET GITLAB IN KEINEM FALL GEGENÜBER DEM KUNDEN (ODER EINEM DRITTEN, EINSCHLIESSLICH DER ENDBENUTZER ODER LIZENZNEHMER DES KUNDEN) FÜR EINE MISSBRÄUCHLICHE VERWENDUNG, VERLETZUNG, VERWÄSSERUNG ODER SONSTIGE VERLETZUNG DER GEISTIGEN EIGENTUMSRECHTE DRITTER, DIE SICH AUS ODER IN VERBINDUNG MIT DER (A) NUTZUNG DER TESTFUNKTION DURCH DEN KUNDEN ODER SEINE ENDBENUTZER ODER (B) DER NUTZUNG, KOMMERZIELLEN VERWENDUNG, VERVIELFÄLTIGUNG, MODIFIKATION, VERÖFFENTLICHUNG, VERBREITUNG, LIZENZIERUNG, UNTERLIZENZIERUNG ODER, FALLS ZUTREFFEND, DEM VERKAUF EINES DURCH DIE TESTFUNKTION ERZEUGTEN UNTERSTÜTZTEN ARBEITSPRODUKTS ERGEBEN.

**6. KÜNDIGUNG**

Jede Partei kann diese Vereinbarung durch schriftliche Mitteilung an die andere Partei (E-Mail genügt) mit sofortiger Wirkung aus wichtigem Grund kündigen. Bei Ablauf oder Kündigung dieser Vereinbarung enden alle hierin gewährten Lizenzen automatisch, und der Kunde hat die Nutzung der Testfunktion unverzüglich einzustellen. Die Abschnitte 2.5, 4, 5 und 6 gelten auch nach einer Kündigung oder dem Ablauf dieser Vereinbarung.

**7. SONSTIGES**

7.1. Sofern in Abschnitt 2 nichts anderes bestimmt ist, stellen diese Vereinbarung und die darin enthaltenen Verweise die vollständige Erklärung der Parteien dar und ersetzen und heben alle früheren schriftlichen oder mündlichen Vereinbarungen, Mitteilungen und sonstigen Absprachen in Bezug auf den Vertragsgegenstand auf. Jegliche Widersprüche mit dem GLSA werden zu Gunsten dieser Vereinbarung gelöst. Mit dieser Vereinbarung erhält der Kunde keine kommerzielle Lizenz zur Nutzung der Testfunktion, sobald diese in eine allgemein verfügbare Funktion umgewandelt wurde. GitLab kann diese Vereinbarung von Zeit zu Zeit nach eigenem Ermessen überarbeiten. Die aktuellste Version finden Sie unter: https://about.gitlab.com/terms/#current-terms-of-use. Indem der Kunde weiterhin auf die jeweilige Testfunktion zugreift oder diese nutzt (auch bei einer Änderung der Bezeichnung von „experimentell“ über „Alpha“ zu „Beta“ während des Testzeitraums), erklärt er sich mit den Bedingungen der überarbeiteten Vereinbarung einverstanden. Stimmt der Kunde den Bedingungen der überarbeiteten Vereinbarung nicht zu, kann er diese Vereinbarung gemäß Abschnitt 6 aus wichtigem Grund kündigen.

7.2. Diese Vereinbarung unterliegt den Gesetzen des Staates Kalifornien, ungeachtet der Bestimmungen des Kollisionsrechts. Die Bundes- und bundesstaatlichen Gerichte in San Francisco County, Kalifornien haben die ordnungsgemäße und ausschließliche Gerichtsbarkeit und den Gerichtsstand in Bezug auf alle Streitigkeiten, die sich aus oder im Zusammenhang mit dieser Vereinbarung ergeben. Das Übereinkommen der Vereinten Nationen über Verträge über den internationalen Warenkauf wird von den Parteien in Bezug auf diese Vereinbarung ausdrücklich abgelehnt. Die Parteien erklären, garantieren und verpflichten sich, alle anwendbaren Gesetze und Vorschriften einzuhalten, einschließlich aller Export- und Handelsbestimmungen. Diese Vereinbarung ist ohne vorherige schriftliche Zustimmung der anderen Partei nicht abtretbar, übertragbar oder unterlizenzierbar.
